\author{Fabio Carrara}

\subsection{User Interface}

\frame {
	\frametitle{User Interface}
	
	\begin{columns}[c]
		\begin{column}{0.6\textwidth}
			The Android application is composed by the following activities:
			\vspace{1.5ex}
			\begin{itemize}
				\item \textcolor<1>{red}{\textbf{MDAMainActivity}}
					\note[item]<1>{Interfaccia principale con l'utente}
				\item \textcolor<2>{red}{\textbf{SettingsActivity}}
					\note[item]<2>{Attività dove l'utente può cambiare parametri principali dell'algoritmo}
				\item Activities for displaying results
				\begin{itemize}
					\item \textcolor<3>{red}{\textbf{MultipathTracerouteActivity}}
						\note[item]<3>{Attività mostra i risultati in forma tabulare}
					\item \textcolor<4->{red}{\textbf{GraphViewActivity}}
						\note[item]<4>{Sperimentale, mostra il grafo di tutti i possibili percorsi che attraversano le interfacce trovate dall'algoritmo}
					\item TracerouteActivity
				\end{itemize}
			\end{itemize}
		\end{column}
		\begin{column}{0.4\textwidth}
			\only<1>{\fbox{\includegraphics[height=0.8\textheight]{img/part3/main-activity.png}}}\only<2>{\fbox{\includegraphics[height=0.8\textheight]{img/part3/settings-activity.png}}}\only<3>{\fbox{\includegraphics[height=0.8\textheight]{img/part3/multipath-traceroute-activity.png}}}\only<4>{\fbox{\includegraphics[height=0.8\textheight]{img/part3/graph-activity.png}}}\only<5>{\fbox{\includegraphics[height=0.8\textheight]{img/part3/graph-activity-2.png}}}
		\end{column}
	\end{columns}
}

\subsection{Application Components}

\frame {
	\frametitle{Application Components}
	\begin{figure}[htp]
		\centering
		\includegraphics<1>[height=0.7\textheight]{img/part3/java-structure-initial.pdf}
		\includegraphics<2>[height=0.7\textheight]{img/part3/java-structure-prober-hilited.pdf}
		\caption{Partial Class Diagram of the Java part of MDA implementation}
		\label{java-structure-initial}
	\end{figure}
	\note[item]<1>{Tutte le attività che mostrano i risultati utilizzano i servizi di MultipathTraceroute, che implementa l'algoritmo sotto forma di Thread.
	
	Man mano che l'algoritmo avanza restituisce all'attività che lo ha invocato i risultati in modo asincrono.
	
	L'implementazione è stata suddivisa in due parti fondamentali: un insieme di classi e funzioni di utilità e l'interfaccia con la rete.}
	
	\note[item]<2>{In particolare la classe Prober è l'incapsulamento (JNI) delle funzioni che sono state implementate in modo nativo in C++, sfruttando quindi le chiamate al kernel Linux.}
	
}

\subsection{Multithreaded measurement}

\frame {
	
	\frametitle{Flow characterization and Multithreading}
	For each hop, all fields but source port number (and checksum) are fixed. Hence, \textbf{source port number is our flow identifier}:
	\vspace{1.5ex}
	\begin{itemize}
		\pause
		\item Destination port as flow ID leads to problems (single socket and error queue, firewall traversing)
		\pause
		\item \textbf{Temporal matching} of probes and replies is the only way
		\pause
		\item Probes belonging to different flows use different source ports, hence \textbf{different sockets}
	\end{itemize}
	\pause
	\begin{center}
		\textcolor{red}{\textbf{Speed up measurement with one thread per socket}}
	\end{center}

	\note[item] {Nell'implementazione dell'algoritmo, l'identificativo di flusso può corrisponde con la porta sorgente della sonda, variandola possiamo variare il flusso.}
	\note[item]{L'unico modo per fare il match tra sonde e risposte è il riscontro temporale, questo renderebbe la misura molto lenta, specialmente in caso di timeout e hop non responsivi.}
	\note[item]{Possiamo quindi sfruttare il multithreading, dato che ogni sonda utilizza un proprio socket.}
}

\frame {
	\frametitle{Enhanced Components}
	\begin{figure}[htp]
		\centering
		\includegraphics<1>[height=0.7\textheight]{img/part3/java-structure-with-multithreading.pdf}
		\includegraphics<2>[height=0.7\textheight]{img/part3/java-structure-with-multithreading-hilited.pdf}
		\caption{Partial Class Diagram of the Java part of MDA implementation: multithreaded}
		\label{java-structure-multithread}
	\end{figure}
	
	\note[item]{Quindi QUESTE parti sono diventate attive, implementate come Threads, e sfruttano il parallelismo tra i task dell'algoritmo MDA.}
}

\frame {
	\frametitle {Parallel Tasks}
	% IMG esempio rete con:
		% hop singolo [parallelo sui probe mandati]
		% hop multiplo [parallelo sulle interfacce]
		\includegraphics<1>[height=0.7\textheight]{img/part3/multithreading-on-probes-single.pdf}
		\includegraphics<2>[height=0.7\textheight]{img/part3/multithreading-on-probes-mih.pdf}
		\includegraphics<3>[height=0.7\textheight]{img/part3/multithreading-on-interfaces.pdf}
	
	\begin{itemize}
		\only<1>{\item Multithreading: parallel probes towards single interface hop}
		\only<2>{\item Multithreading: parallel probes towards MIH}
		\only<3>{\item Multithreading: parallel \textbf{NextHops} invocation}
	\end{itemize}
	
	\note[item]<1>{L'algoritmo prevede di mandare un certo numero di sonde con diversi flussi al prossimo hop, apriamo un socket per sonda e le mandiamo in parallelo.}
	\note[item]<2>{Nel caso in cui il prossimo hop sia composto da più interfacce, le risposte proverranno da diversi indirizzi.}
	\note[item]<3>{Nel caso di hop multi-interfaccia, dobbiamo sondare l'hop successivo passando da ogni interfaccia dell'hop corrente. Possiamo quindi sondare i nextHops di ogni interfaccia in modo parallelo.}
}
